# Экзаменационная задача для студентов DevOps
# Раздел документации

---
## Структура проекта 
----
Проект состоит из 1 [группы](https://gitlab.com/gb_final_project) куда входят 3 проекта:

 - Проект с [основной инфраструктурой](https://gitlab.com/gb_final_project/infrastructure)
 - Проект с [кодом приложения](https://gitlab.com/gb_final_project/application)
 - Проект с [документацией для заказчика](https://gitlab.com/gb_final_project/notes_and_docs) и прочими полезными элементами

---
## Структура документации
1. [Описание целевой задачи](task.md)
2. [Описание предлагаемого решения](solution.md)
3. [Руководство пользователя по быстрому развертыванию инфраструктуры](quickstart-guide.md)
4. [Инструкции по настройке и установки ботов](bots-instructions.md)
5. [Дэшборды и инструкция по пользованию](dashboards.md)
6. [Результаты нагрузочного тестирования](stress-test.md)

---
## Задействованная инфраструктура

| Роль машины | CPU | RAM | HDD |
|-------------|-----|-----|-----|
| bastion     | 1   | 2GB | 20GB|
| monitoring  | 1   | 2GB | 20GB|
| worker1     | 1   | 2GB | 20GB|
| worker2     | 1   | 2GB | 20GB|
| balancer    | 1   | 2GB | 20GB|
| database    | 1   | 2GB | 20GB|
| **Итого**   | **6**| **12GB**| **120GB**|

Из дополнительных задействованных ресуров:
- NFS хранилище на 20GB
- 3 плавающих публичных IP адреса 
- 1 сеть с 1 подсетью 10.10.10.0/24
- 1 маршрутизатор соединяющий внутр. сеть с миром живых
- 3 дополнительных vkcs_networking_secgroup_rule и 1 группа
- S3 бакет